長命斜聯校學生築人鏈抗警暴

長命斜聯校學生築人鏈抗警暴

【東區七校】
學生昨午組成人鏈，手拖手區內行一圈高呼口號。鄭大康攝

【本報訊】昨日開學日柴灣道「長命斜」上，筲箕灣官立中學、筲箕灣東官立中學及慈幼英文學校（中學部）對開，早上7時許出現一條由學生及舊生組成的人鏈，他們以慈幼英文學校對出天橋做起點，邀請同學加入，手拉手築起人鏈，以示反送中及抗警暴之心。部份參加者以右手遮眼，抗議警方早前用布袋彈射中急救員的右眼，有學生表示完成人鏈後，就回學校罷課。

其中一名發起人中六學生何同學指，活動發起後有多人響應，雖然自己即將要面對公開試，但亦無阻她繼續為事件發聲，「公開試固然重要，但香港嘅未來都好重要」。學生組成人鏈期間下起滂沱大雨，但她認為「落雨都阻止唔到我哋」，希望香港市民保持信念，不要忘記一連串事件。

立法會議員陳志全是1989年畢業的「慈幼仔」，昨以舊生身份出席活動。他稱香港現時沒有人可以對事件「獨善其身」，學生發動罷課是希望大眾關注事件，「呢個社會真係出現咗好大嘅問題」。

相關新聞：和勇一家 學生full gear出席

觀塘逾百人山坡掛直幡

昨午放學後，300多名來自柴灣區七間中學的學生再到小西灣運動場內集合，他們組成人鏈，手拖手圍繞運動場及區內行一圈，其間他們高呼口號，要求政府回應五大訴求。

另外，觀塘三間中學堅樂中學，蒙民偉書院及聖公會梁季彝中學逾百學生，昨晨在曉明街一公園集合後，於山坡掛起寫有「光復香港時代革命」及「五大訴求缺一不可」直幡，併製連儂牆及冒雨在校門鐵欄掛上白絲帶。姓劉學生指，與學校商量過罷課的事 ，學校會有不同措施，而昨日開學日未有上堂，今天會罷課，老師會照教學，罷課同學則到禮堂集合。

■記者唐家輝、鄭大康

上一則
上一則
名校生齊罷課：出核彈不割席

下一則
下一則
四千學生冒雨集會爭五大訴求

和勇一家 學生full gear出席
旺角諷警「跌咗良心」青年遭打穿頭
名校生齊罷課：出核彈不割席
四千學生冒雨集會爭五大訴求
中六生每日一餐慳錢買物資
校友聲援 遭警禁錮四小時
鄭若驊母校教師恐嚇：戴黑口罩記大過
藍絲校外滋事 影大頭相打人
教評會小冊子針對示威者 不提警暴
四萬人罷工明志「仔女」多謝爸媽
愛的抱抱 療癒心靈
銀髮姊妹 力撐細路
直升機盤旋 集會人士中神秘螢光粉
醫護：警阻救援釀人道危機
「港鐵超合作運動」四男子被捕
義載「和理塞」演港版鄧寇克
大圍兩男警違例搜女途人身
大律師公會譴責違抗禁制令
檢控主任會：警謊損司法
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸
警兇記者：邊個畀你採訪
前線調停 社工控8.31暴動
警再申保護令 兩少年獲保釋
羈留室女被捕者如廁遭監視
指青年扔汽油彈 控方庭上改口
血洗太子站 警：專業判斷
警認延遲送院 消防：不理想
反送中至今共1,117人被捕
便衣入校護送謝振中兩子
大班少東撐抗爭 官媒批鬥
首創冰皮月餅顛覆市場
國泰逼空服員每小時巡機艙
龍應台：「祖國」背叛了香港
國民黨籲京聽港人訴求
三萬大學生 止暴政 制亂彈「香港課業冇得罷」

學生

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！